\label{n-gramme}

Bei n-Grammen handelt es sich um die Zerlegung eines Textes in sich überlappende Sequenzen, die jeweils n aufeinanderfolgende Wörter enthalten. Sonderformen dieses Modells sind die Monogramme (n=1), Bigramme (n=2) und Trigramme (n=3) \citep[S.~38]{Juraf}. Folgendes Beispiel zeigt die Transformation des Satzes ''Wer reitet so spät durch Nacht und Wind?'' in Bigramme:

\begin{figure}[h]
    \begin{center}
        [''Wer reitet'', ''reitet so'', ''so spät'', ''spät durch'',
        
        ''durch Nacht'', ''Nacht und'', ''und Wind?'']
    \end{center}
  \quelle{eigene Darstellung}
  \caption{Beispielhafte Zerlegung eines Dokuments in Bigramme}
\end{figure}


Werden für die weitere Verarbeitung Informationen zu Satzanfängen und -enden benötigt, können diese zum Beispiel durch Terme der Form ''<S> Wer'' und ''Wind?~</S>'' modelliert werden. Dadurch wird die Satzstruktur besser erhalten \citep[S.~38]{Juraf}. Da bei der Verarbeitung der Definitionen jedoch hauptsächlich die Inhalte und nicht die Strukturen betrachtet werden sollen, wird im Anwendungsfall auf eine Verarbeitung der Satzanfänge und -enden verzichtet.

Im Allgemeinen gilt, dass für steigende Länge der n-Gramme der Zusammenhang des Textes besser abgebildet wird. Jedoch erhöht sich damit auch die Anzahl der verschiedenen Sequenzen und die Häufigkeit der einzelnen Sequenzen sinkt \citep[S.~39]{Juraf}. 

N-Gramme werden in einer Vielzahl von Anwendungsfällen auf unterschiedliche Weise bei der Verarbeitung natürlicher Sprache eingesetzt. Dies ist insbesondere davon abhängig, wie wichtig für das weitere Vorgehen die Reihenfolge bzw. das gemeinsame Auftreten der Wörter ist \citep[S.~42]{Juraf}. Während letzteres für das Verfahren Word2Vec (siehe Abschnitt \ref{Word2Vec}) von großer Bedeutung ist, wird es bei \ac{LDA} (siehe Abschnitt \ref{LDA}) gänzlich vernachlässigt.

